【社會信用系統】回顧一地兩檢世紀謊言

高鐵一地兩檢 回顧世紀謊言
這個由政府謊言構造的大白象，為高鐵另一個更大的謊言——一地兩檢，提供了最佳的土壤。看不出當中關係？梁愛詩2017年5月的發言很能說明其中邏緝。

「若高鐵做唔到一地兩檢，倒不如炸咗西九高鐵站，投資咗800幾億，到時點同香港人交代？」

將這番言論，和時任運房局長鄭汝樺在2009年爭取高鐵撥款時的發言相對就更有意思。

「即使高鐵通車未有一地兩檢，都可以有折衷方案，沒有一地兩檢不於沒有高速。」

高鐵尚未通車，有關的效益估算已經不斷下修，數字不會說謊，政府卻會，明擺著一個無法回本的項目，政府的操作卻是先誇大估算數字，通過撥款製造既定事實後，再來耍無賴，例如說「唔起都起咗啦」，看待高鐵效應「應該廣闊啲」、「高鐵帶來溝通、貨流人流效益無法量代」、「高鐵50年計有錢賺」（陳帆語），正如飲鉛水拉勻一世計無問題一樣，信不信由你。

高鐵當初鄭汝華話預估每日有11萬人次 依家唔知3萬都有無你老母

來緊會推兩地一檢，cut撚埋香港海關，公仆快舐共啦